陶傑：聶局長想搞港獨？

大陸十多個城市，率先推行以人面識別監控和大數據結合的「社會信用評分系統」，大陸平民百姓，反應普遍良好。

大陸平民覺得所謂「私隱」，由政府以人工智能全天候監察無所謂，社會治安更好，可以防範疆獨恐怖分子。而且不止負面，一切正能量先行，只要你乖，守法，政府會給你好處，機場VIP待遇、子女進好的大學、銀行低息貸款，受惠人本身還更容易找到好的工作。

此一系統工程，不管你閣下喜歡與否，都必須承認，非常非常適合使用在中國人身上，而且在地球上，只有共產黨，才有此巨大的意志和紀律，用這個民族從事一個如此偉大的實驗。一旦成功，這就是「北京模式」的核心工程，可以先循「一帶一路」，先向第三世界國家推廣。

「AI社會信用評分系統」（以下簡稱「社評制」），是個好東西，廣東省政府宣布，大灣區也要實行。但怪事即刻發生：林鄭月娥特區政府的「政制及內地事務局局長」聶德權，竟然即刻跳出來，嚴正指出，香港特區絕不加入AI社評系統。

請問聶局長：將來的大灣區，街頭全設社評系統，香港說不加入。請問一個不受大灣區民生賞罰制涵蓋的香港，還算不算「融入」大灣區？

「融入大灣區」之「融入」 ，定義為何？以英文為標準，是incorporated into，integrated into，或fully assimilated into。大灣區安設了這套街頭角落遍佈精密的高科技工程，而大灣區內的香港竟然不受覆蓋，在物理學上，絕不可能。

至於由特府或中方付錢給予幾個香港「公共知識分子」向香港人賣力推銷的所謂「大灣區都市生活哲學」，裝上千萬天眼監察你進公廁到底濫用了幾多格廁紙，這是什麼樣的「哲學」，當然亦急需「公共知識分子」引經據典馬克思、蘇格拉底、莊子、笛卡兒、康德、黑格爾、維根斯坦等著作，向香港的中國人，由頭論述其詳，為這些讀書少的低端人口指指方向，開開竅。

但若剔除一切知識分子不分子的廢話，Make it simple，大灣區裝置了AI天眼社會信用評分系統，若香港不加入，只有兩種可能：一，香港所謂融入大灣區生活圈，是謊言；二，不加入，即是港獨。不信？將這個消息，傳遍大陸的網民，問問他們，好嗎？

我當然不會假設聶德權局長受他的女上司影響，是一個說謊者，我傾向認為聶局長想推行港獨。

推

我無野講